不滿馬其頓更改國名協議 數萬希臘民眾上街抗議

（法新社雅典20日電） 希臘首都雅典今天有數萬人上街示威，抗議政府與馬其頓簽署馬國更改國名的協議，警方與一群蒙面抗議者爆發衝突，導致許多人受傷。預計希臘國會將在數天內批准這項協議。

希臘警方估計，格林威治時間20日12時00分（台灣時間20日晚間8時），示威群眾多達6萬人，但這場示威的發起人表示，有10萬人參與抗議。

約有30名蒙面的年輕抗議人士設法強行突破國會大樓外牆，並扔擲石塊和其他物品，於是衝突爆發。鎮暴警察便發射催淚瓦斯，把抗議群眾驅趕出國會大樓外。

希臘公民保護部（Ministry Of Citizen Protection）指出，10名警員在這場示威抗議中受傷。一處急救站則表示，2名抗議人士因為呼吸困難而送醫治療。

馬其頓曾隸屬前南斯拉夫聯邦共和國（Yugoslavia ），但對於大多數希臘民眾來說，馬其頓是他們歷史悠久的北部省份名字。

馬其頓1991年脫離前南斯拉夫獨立後，希臘一直阻擋馬其頓加入聯合國（UN）和歐盟（EU）。兩國去年達成協議，一旦馬其頓更名，希臘將不再否決馬其頓加入聯合國和歐盟。

馬其頓國會11日表決通過，將國名更改為北馬其頓共和國（Republic of North Macedonia）。

希臘總理齊普拉斯（Alexis Tsipras）16日贏得國會的信任投票後，料將促成國會批准他去年與馬其頓達成的協議，以平息數十年來兩國間的爭端（譯者：陳彥鈞）

晒氣啦希臘佬，自己國家都攪唔掂破產咁濟，理撚得人地國家改咩名，on99

人地不嬲係兩個國家，係希臘佬唔俾人地國家名叫馬其頓

做下功課先啦5毛

人地都認埋低威改做「北」馬其頓
咁都唔夠

差佬真係好暴力

呢個「馬其頓」唔係以前為人熟悉既「馬其頓」

希臘首都雅典今天有數萬人上街示威，抗議政府與馬其頓簽署馬國更改國名的協議

睇唔明。馬國更改國名，希臘人唔係應該開心咩，示威做乜？

東歐狗

篇文冇寫清楚抗議原因係不滿馬其頓更改國名後仍有「馬其頓」字眼

唔可以有馬其頓，咁應該叫咩？

咁都係衝突，抗議群眾咋
香港又贏

情況就有如深圳班外省佬話要改深圳個名做北香港一樣
比著你都慶

但呢個case係...
深圳本身叫開香港
呢加怕你班香港友煩叫自己北香港算

佢地係想人地唔用馬其頓呢個字，希臘人覺得"馬其頓"係屬於希臘文化既

無論TVB定呢單新聞
都講得唔清唔楚
又唔講下馬其頓對希臘人既意義

希臘人覺得馬其頓係偷咗佢哋真正馬其頓嘅歷史
馬其頓人同希臘嘅馬其頓完全冇關係

名創優品咁

Now 都係

人哋希臘人捍衛自己歷史文化都會出嚟打大交

分裂自古以來既希臘？

希臘立國耐過南斯拉夫前馬其頓共和國

個兩個地方都係羅馬其頓省之一

希臘左膠總理賣國